警總餐廳前經理憶6.12警察邊食早餐邊鬧示威學生 為公義翌日即辭職

6月12日警方在金鐘暴力清場引發社會反彈，在灣仔警察總部擔任食堂經理的Ricky在翌日辭職。6月16日他接受在HBO播放的《Vice News Tonight》訪問，明言無法再服務警察，「唔可以喺度做落去……我都想我第時嘅仔女，生活喺一個比較安全、比較自由嘅地方，我唔想香港變成大陸。」

「我喺香港出世，我喺香港生活咗38年。」Ricky在香港土生土長，他早前接受外媒《Vice News Tonight》訪問，憶述6月12日在警察總部餐廳當值，見到警察一邊吃早餐、一邊批評示威學生，「佢（警察）都係講學生點樣阻住條路，點樣影響到香港經濟，搞風搞雨呀。」他形容當時警察表現得好有「衝勁」，「佢哋已經上晒full gear（全副武裝），好似一支箭咁等緊射出去。」

當日早上10時Ricky下班，回家後一直失眠。他輕嘆一句，「唔可以喺度做落去。」翌日他決定辭職，6月16日參加反送中遊行，走到警察總部外百感交集，「幾日前我仲喺度（警總）做緊嘢，今日我就企喺度……企喺佢哋嘅對立面嗰度。」

Ricky指，參加遊行人數非常多、氣氛更熱烈，自己的訴求有兩點，港府不要控告學生「暴動罪」，承諾撤回修訂《逃犯條例》，「暫緩意思即係話你終有一日會推返出嚟，但我哋要嘅係呢個惡法永遠都唔會出現，如果你哋咁都收唔到（民意），我覺得呢個政府真係好失敗。」

《Vice News Tonight》形容特首林鄭月娥雖然為「政治災難」致歉，但道歉大概並不足夠，林鄭在200萬港人上街遊行反修例後需要做更多。

警犬咁仇視言論自由 可以死去深圳河以北

Push

黑警死全家

好勇

幾日前我仲喺度（警總）做緊嘢，今日我就企喺度……企喺佢哋嘅對立面嗰度。

警犬冇一隻無辜
身邊起碼有兩隻
冇參加過佔領但都當市民係賤民
真心係會覺得學生係暴徒
要大大力照頭扑
唔駛諗佢地會有良知

又係擋路同經濟，原來仲同廢老同一個lv